VF將分拆Lee等牛仔褲品牌上市 集中資源發展Vans及North Face

大型服裝生產商VF，旗下擁有多個服裝品牌。該公司計劃分拆牛仔褲業務上市，當中包括著名牌子Lee及Wrangler等。

公司指出，分拆牛仔褲上市，是因為要集中資源發展盈利更好的品牌，例如Vans休閒鞋和North Face戶外服裝等。

牛仔褲曾是VF王牌 近年貢獻大不如前

牛仔褲一度是VF的王牌產品，貢獻超過一半盈利，但隨着其他產品銷量上升，同時牛仔褲業務收入下降，重要性已經大不如前。

該公司在美國上市，消息公布後股價下挫，收市跌3.6%。

分拆出來的新公司，將會專注於減債及派息，另外亦會拓展中國等新興市場。

vans 真係好好賺